中移動的秘密：人到海外 手機還在牆內

美國表示，中國移動或受到中共的利用、影響和控制，在美國進行經濟間諜和情報蒐集活動。（PHILIPPE LOPEZ/AFP）

以為開通了國際漫遊，沒想到遊來遊去都沒有遊出中共管控的國內局域網！—–幾年前到海外旅遊的大陸人就有這樣的抱怨，最近外媒披露，這可能是美國禁止中移動的另外一個考慮因素。

7月4日《華盛頓郵報》報道了中國移動用戶無法在海外自由訪問互聯網的情況。一名經常前往美國工作的中國記者說，她無法通過中國移動號碼上去美國的Facebook或紐約時報，甚至連Google地圖也用不了。

另一位名叫May Sun的上海分析師估計，中國移動大概從四、五年前開始了在美國的內容審查。「使用中國移動在美國漫遊，就好像你在（大陸）家裏上網一樣。」她說，「仍然在防火牆之內。」

不僅是美國，去其它國家的中國遊客也有類似遭遇，之前美國之音報道，三年前一位到日本旅遊的中國遊客在臨行前，開通了中國移動的數據國際漫遊，可是到了當地還是無法登陸臉書、看不了「YouTube 」，連谷歌地圖也不能用。

「60塊一天的高價（漫遊費）我可以忍，不能忍的是今天發現訪問因特網時，用的居然還是國內的局域網。」這位到日本旅遊的中國遊客在網上訴苦。後來他向中國移動的客服反映了在海外無法訪問臉書和谷歌地圖等網站的問題。中國移動退回了50%的漫遊費作為補償。

「本來漫遊就是傳回營運商的。」一位網友解釋說，「因為你SIM卡對應的密鑰在移動那裏，漫遊地營運商沒有。」

另一位網友說得更直白：「身體在牆外，手機依然要翻牆。」還有網友說不僅是中移動，中國三大電信營運商的海外漫遊服務早就有同樣的問題。

周一，美國商務部屬下的國家電信和信息管理局(NTIA) 發表聲明，以國家安全為由，建議聯邦通訊委員會（FCC），否決中國國營的中國移動2011年提出的在美國和其它國家之間提供通信服務的申請。

NTIA的文件指出，中國移動容易受到中共的利用、影響和控制，或在美國進行經濟間諜和情報蒐集活動，對美國構成無法接受的國家安全和執法風險。

逃不出党的五指山

Once a ching ching, always a ching chong

會對此驚訝既人純粹唔明白漫游既原理啫

等於歪國人去支那可以上到邪惡網站一樣

中國又嬴, 點鬥

好人好姐點解要去海外上禁網

低等人種先咁多網上唔到

愛國學咩人用fb google

關sir人在香港 手機還在中國

抵死 用中移死全家

其實同香港卡喺中國漫游上到facebook 嘅原理一樣
睇返你原本個台同APN